\begin{frame}{Différents types de modèles (formalismes)}

  \begin{itemize}
    \item Cadre minimal commun: la \alert{théorie des ensembles}
      {\Large \[ \model \leadsto \ensm \]}

      \pause
    \item Exemples
  \end{itemize}

  \centering
  \rowcolors[]{1}{}{black!5}
  \begin{tabular}{lll}
    \textbf{Type} & \textbf{Modèle \model} & \textbf{Ensemble support \ensm} \\\hline
    Expérimental     & $\ensm$ & Donné par extension
    \\
    À observables    & $\langle \sigm,\bhvm \rangle$
                              & $\bhvm \subseteq \sigm$
    \\
    %monoïde + fonction de transition
    Dynamique        & $\langle \bhvm,\timm,\phim \rangle$
                             &
    $\{ (x,\delta,\Phi_{\model}(x,\delta)) \mid x\in\bhvm, \delta \in \timm \}$
    \\
    %deux espaces topo + une fonction continue
    À base de champs & $\langle \chsm,\chvm,\funm \rangle$
                              & $\{ (x,f_{\model}(x)) \mid x \in \chsm \}$
    \\
    %un espace mesurable et une probabilité sur cet espace
    Probabiliste     & $\langle \mesm,\prom \rangle$
                             & $\{ (A,\prom(A)) \mid A\in\trim \}$
  \end{tabular}

\end{frame}

